積金局指強積金總資產突破1萬億 「三步曲」提升強積金透明度

<匯港通訊> 積金局主席黃友嘉在網誌表示,有市民因新冠疫情對市場的影響而擔心自己的強積金投資,但他指出,強積金制度總資產已經由今年3月底的8678億元回升,在7月底突破1萬億元的水平,反映制度十分穩健,經得起市況波動。他提醒打工仔應緊記強積金是一項長線投資,毋須過份擔心市場的短期波動。

根據積金局數據,截至去年12月,100萬元以上強積金賬戶達6.29萬個,較對上一年增加近40%。他呼籲打工仔好好管理自己的強積金。有見及此,積金局近年以「三步曲」的方式,推出更多工具,以提升打工仔掌握強積金資訊的能力,從而積極管理強積金及作出明智的強積金投資選擇。 (BC)

#肺炎

全部數字化增加透明度

數字港元，迎合21st century 電子貨幣新常態。

比市民攞返自己錢呀，積金局我屌你老母

屌你老母， 整好T+1先啦， 呢嫁下下T+3 點玩啊

唔攞出黎點好好管理

呢個係因為mpf個structure 你買完個scheme 個scheme d錢再分別流落兩個layer 無得搞 最後d fund manager先買貨 最後就t+3

除非佢streamline個structure 唔係都無計

利申唔係負責sell基金

提升透明度有咩用呀

比人囉出黎應急啦

三部曲!

透明化定變透明呀
D錢都唔知拎唔拎撚到出來呀
dnlm

屌你老母 保本都要蝕 唔玩得唔得

如果整到好似股票咁玩交易我諗大把人會好願意管理多啲

支共港共： 嘩仲有成萬億血可割fat fat

所以點解BNO平權支那要干涉別國內政呢，咁大舊豬肉係口，你要攞返走點得？

下年就拿錢走

揸成年蝕2500我自己鳩買都贏十幾萬

變晒電子貨幣了

真 舊錢俾我自己玩 一早滾大

問想買盈富基金都唔俾
已經係自己野

咪搞咁多野 真接比番d錢我

成個設計就係唔想你咁方便trade 唔係邊有肉食

迫市民供錢呢個制度冇問題
有問題在於選擇少

應該增加多d選擇
例如香港/美國上市既大型non-leveraged etf (voo, vti之類)
20-30%可以拎黎自己買股票,但一定要係藍籌股/連續幾年市值幾多+流通量幾多

管理費貴呢個係事實
d基金佬其實袋好少
揸住你幾十億炒股袋7萬一個月
係d基金公司食晒

應該將入數payroll之類同投資分開
比員工揀

支那： ->